{
    "question": "angka muai panjang besi besarnya 0,000012/ derajat celcius berarti nilai angka muai ruang besi besarnya?...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "angka muai panjang disebut \u03b1<br>sedangkan angka muai ruang besi adalah \u03b3<br>berlaku rumus \u03b3 = 3\u03b1<br>jadi koefisien muai ruang besi adalah <br>\u03b3 = 3 x 0,000012<br>\u03b3 = 0,000036<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tali-sepanjang-15m-di-getaran-dengan-frekuensi-20hz-dalam-1-seko-950",
            "question": "tali sepanjang 15m di getaran dengan frekuensi 20Hz. dalam 1 sekon, pada tali terjadi gelombang sebanyak.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bukannya frekuensi sudah menunjukkan banyaknya getaran per detik?<br>Frekuensi 20 Hz itu artinya ada 20 gelombang untuk setiap detiknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-besi-bersifat-magnet-sementara-313",
            "question": "Mengapa besi bersifat magnet sementara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena besi itu partikel\" magnetny hanya sementara dan garis gaya magnetnya tidak beraturan jadi jika besi dipanaskan, digosok, ataupun dipukul akan hilang gaya magnetny ....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena besi itu merupakan magnet buatan, sehingga sifat kemagnetannya dapat hilang atau sifat kemagnetannya bersifat sementara.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-magnet-batang-yang-digantung-selalu-mengarah-ke-utara-sel-125",
            "question": "Mengapa magnet batang yang digantung selalu mengarah ke utara selatan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "medan magnet bumi...........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>karena kekuatan magnet paling besar dari kutub utara dan selatan...</em></strong><br>benda akan tertarik ke arah antara utara dan selatan,<br><span>makanya, ada kan yang namanya medan magnetik, kekuatannya berasal dari kedua kutubnya...</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkiraan-metode-pemisahan-campuran-yang-dapat-dilakukan-untuk-me-895",
            "question": "perkiraan metode pemisahan campuran yang dapat dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah dibuat menjadi chip komputer\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan cara Ekstraksi pemberian silikon murni encer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-bayaknya-mengenai-cara-untuk-menghemat-279",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-bayaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak menyalakan lampu pada siang hari \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tidak menyalakan barang\" eletronik yang tidak digunakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak digunakan,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu disiang hari ditempat yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-menghemat-ener-404",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyaknya mengenai cara menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak perlu,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu ruangan di siang hari di ruangan yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}